\section{Voraussetzung}\label{sec:voraussetzung}
Zum Erstellen des Dokuments ist es Erforderlich das die folgenden Tools installiert sind:
\begin{description*}
	\item[pdftex] Zum erstellen des PDF-Dokuments
	\item[texindy/xindy] Tool zur Erstellung des Index mit besserer Unterstützung für Umlaute als makeindex.
	\item[biber] Tool zur Erstellung des Literaturverzeichnis mit nativer Unicode- und UTF-8 Unterstützung.
	\item[makeglossaries] Zur Erstellung des Glossars und des Abkürzungsverzeichnis.
\end{description*} 
Bei Unix/Linux System werden diese mit TeX Live, bei Mac OSX mit MacTeX bereits mit installiert. Bei MikTeX ist eine manuelle Installation von Perl (wird für xindy und makeglossaries benötigt), sowie xindy\footnote{siehe \url{http://tex.stackexchange.com/questions/71167/how-to-use-xindy-with-miktex}} erforderlich, was allerdings mit etwas  Aufwand verbunden ist. Unter Windows ist es auch möglich TeX Live anstelle von MikTeX zu installieren, welches diese Tools bereits enthält und die Nachinstallation überflüssig macht.

